# Файлы запуска:
- **app_qt.py** - главный файл, запускающий программу с интерфейсом;
- **app_qt_no_arduino.py** - файл, запускающий программу с интерфейсом, но вместо настоящего устройства использует фальшивку (если нужно протестировать программу, а под рукой нет платы);
- **app_no_qt.py** - файл, запускающий программу без интерфейса (крайне недоработан, недостаток функционала, мало тестировался).

# Прочие файлы:
- **funcs.py** - общие функции, использующиеся программой (в основном чтение конфигов);
- **qt_answers.py** - интерфейс окна с результатами тестирования;
- **qt_answers_db.py** - интерфейс окна настроек подключения к СУБД (вызывается в окне с результатами);
- **qt_main.py** - интерфейс главного окна;
- **qt_main_config.py** - интерфейс окна настроек чтения конфигов;
- **qt_main_db.py** - интерфейс окна настроек подключения к СУБД (вызывается в главном окне).

#### Примечание: из-за тесной связи функционала с интерфейсом большая часть логики программы заключена именно в файлах с интерфейсом.

# Ход работы
1. Пользователь выбирает порты, по которым компьютер подключен к тестируемому устройству.
2. Пользователь выбирает конфигурационный файл
3. Пользователь выбирает настройки:
- можно в интерфейсе;
- можно указать в конфигурационном файле;
- можно прописать в соответсвующих файлах (файлы с настройками программа создаёт, если не находит их в корневой папке).
4. Пользователь запускает тестирование.
5. Программа прогоняет указанные в конфигурационном файле тесты на подключенном устройстве и запрашивает комментарии пользователя, если запрос на них указан в конфиге.
6. Программа выдаёт результаты тестирования и предлагает сохранить их в отдельный JSON файл или в СУБД.
7. Если пользователь выбирает сохранение в СУБД, то программа открывает окно с настройками подключения.

# Конфигурационный файл
Конфигурационный файл содержит тесты. Принимаются форматы JSON и DHALL.
#### Простой конфигурационный файл является списком словарей.
**Пример:**
```
	[{"request": "test1",
	  "answer": "answer1",
	  "delay": 1000},
	 {"request": "test2",
	  "answer": "answer2",
	  "comment": "Комментарий ко второму тесту"},
	 {"request": "test3",
	  "answer": "answer3"}]
```
Ключи для тестов по умолчанию (могут быть изменены в настройках):
- **request** - при наличии данного ключа программа отправляет на устройство указанное значение;
- **answer** - при наличии данного ключа программа ожидает от устройства входные данные;
- **delay** - при наличии данного ключа программа встаёт на паузу на указанное число миллисекунд;
- **comment** - при наличии данного ключа программа просит пользователя ввести комментарий, используя указанное значение как подсказку.
## Сложный конфигурационный файл является словарём, который состоит из словаря с настройками ("settings") и списка словарей с тестами ("tests").
**Пример:**
```
	{"settings": {
		"comment_ignore": "True",
		"name": "arduino",
		"table": "table1 table2"},
	 "tests": [{
		"request": "test1",
		"answer": "answer1"}]}
```
Доступные ключи для настроек (все эти настройки могут быть изменены в интерфейсе приложения):
- **name** - наименование тестируемого устройства;
- **delimiter** - символ, который определяет окончание входящих данных;
- **wait** - время ожидания ответа от устройства в секундах;
- **comment_ignore** - флаг на игнорирование (*"True"*) или принятие (*"False"*) комментариев во время тестирования;
- **delay** - наименование ключа, под которым будет ожидаться пауза в конфигурационном файле;
- **request** - наименование ключа, под которым будет ожидаться запрос на отправку в кофигурационном файле;
- **answer** - наименование ключа, под которым будет ожидаться ожидаемый ответ в конфигурационном файле;
- **comment** - наименование ключа, под которым будет ожидаться запрос комментария в конфигурационном файле;
- **create** - запрос на создание таблицы, если она не была найдена в базе данных;
- **insert_once** - запрос на внесение результатов всего тестирования;
- **insert** - запрос на внесение результатов каждого теста отдельно;
- **type** - MySQL (*0*) или MongoDB (*1*);
- **db** - база данных, в которую будут вноситься данные;
- **login** - логин к СУБД;
- **pass** - пароль к СУБД;
- **table** - наименования таблиц, в которые будут вноситься данные;
- **template** - использовать запросы по умолчанию (0) или собственного ввода (1).

# Файлы с настройками
Программа ищет настройки чтения конфигурационных файлов в файле ***"tests_keys.json"*** и настройки подключения к СУБД в файле ***"db_credential.json"***.
Оба файла создаются программой, если она не находит их в корневой папке.
Если пользователь меняет настройки в интерфейсе программы, а затем сохраняет изменения, то новые параметры сохраняются в данных файлах.